為何美國廢除「網絡中立性」，中國將成大贏家？

美國聯邦通訊委員會（Federal Communications Commission, FCC）早前通過廢除「網絡中立性」的規定，不再明文禁止網絡服務供應商優待來自特定網站的流量，引來批評。有評論更指，這會提供機會讓中國等外國影響美國互聯網的發展。

聯邦通訊委員會以三票比兩票通過這項決定。屬共和黨的主席潘吉特（Ajit Pai）指，廢除這規定可吸引投資，也能「激發創意」。

但有屬民主黨的委員指，這決定讓網絡服務供應商能封鎖競爭者的網站，也能讓他們要求用戶額外付錢才可看到某些內容。

有分析更指，中國可以要求美國網絡服務供應商利用這些影響力，限制美國用戶能否看到某些對中國不利的資訊，以換取供應商進入中國市場的權利。

甚麼是「網絡中立性」？

這個詞語最早在15年前出現，要求網絡服務供應商不能優待來往某些網站的流量。

前美國總統奧巴馬在2015年簽署命令，規定以1934年通過的《聯邦通訊法》「第二類」業務來規管網絡服務供應商，讓聯邦通訊委員會執法，禁止網絡服務供應商優待任何公司。其他被列為「第二類」業務的服務包括許多公共事業，如電話服務、電力供應等。

委員會最新的決定取消了2015年的命令。但如網絡商對任何網站有特殊的看待──如加快或減慢用戶訪問這些網站的速度──它們都要公開相關安排。

為甚麼外界這麼擔心？

分析擔心，取消了這種規定，網絡供應商可按照他們自己的意願，允許或禁止用戶到訪特定網站（如競爭者或批評公司的網站），也可以加快或減慢用戶訪問這些網站的速度，控制用戶看到甚麼內容，損害言論自由。

他們認為這也會令小的公司無法與大公司競爭。因為大企業可向網絡供應商付錢，取得較快的流量，小公司無法這樣做，最終令消費者無法跟他們下單，因而結業。

有評論也指取消這中立性的規定，可讓如中國等外國影響美國的互聯網發展。

美國耶魯大學學者傅楠（Nick Frisch）指，中國可以要求美國網絡服務公司行使它們的影響力，遏止對中國不利的消息在美國網站傳播，換取進入中國市場的權利。

他跟BBC說：「中國當局曾多次提及『網絡主權』，他們從不對管理中國互聯網的手法感到抱歉。」

他續指，中國改變它在海外的形像對自己十分有利，而且許多美國企業都十分希望進入中國市場。兩者加起來，美國公司有很可能被說服，配合中方的要求。

「這將不單影響中國互聯網的發展。這會影響網絡在世界各地的發展。」

為何有人會支持取消中立性規定？
支持者認為，這種規定打壓了網絡服務供應商投資和創新的慾望，外者也高估了取消中立性規定會帶來的影響。

數家美國網絡服務供應商，包括Comcast和Verizon，早前發出聲明，指他們不會要求用戶額外付錢，才可以到訪某些網站。

屌你老母咖哩佬

中國又贏

儍仔，人哋淨係limit 一眾大陸網如支那宝，Alibaba嘅網速，你已經傷到痴肺。
玩大啲，以後limit lol, wecheck 等software 嘅speed，人哋就現錢落袋，你大陸就要繼續貼大床引人用

成日覺得人好想入中國，係，十二億嘅market 係好有gimmick，但telecom 一向係猛虎不及地頭蟲，at & t 香港都打唔入啦 ，會唔會蠢到開托大中華 。

Vodafone

猛虎不及地頭蟲，你睇下中移動如何屌打local telecom

at&t打過入香港

SONY入過香港可惜都係收皮

中移動幾時屌打過？？
主要得d 低收入低消費低下階層用
平均用戶用費連人地一半都冇
得成班窮撚客有撚發圍空間咩？

以前pccw monopoly 狀態下唔肯投資
剩係向pccw 租線
咩服務都冇，剩係得簽約送ps
成型so-net咪變左pccw 嘅sales

咁唔止vodafone 嘅，仲有3， orange 等等，但冇一間夠local 打。

中移動得moblie only對比hkt 如何配得上屌打一詞呢？

At&t 冇，以前aol (依家under Verizon)就有入過但好快比一班本地大行打走。

以為冇哂免費咸網

依家冇人講要做囉，你睇清篇文係話美國班友會為入大陸而幫中共做打手

成件事就好似，美國睇三級片要收extra錢，中國即時跳岀黎話Hollywood 班友會為左sell 三級片翻大陸，而比多啲機會中國明星
兩件事根本就冇關系